# Исправление проекции документа на фото
## Описание
Данная система находит на изображении документ, вычисляет его искажение и
вырезает только лист документа, исправляя перспективные искажения.
## Ограничения
Предполагается, что документ представляет собой черный текст на белом
прямоугольном листе, лист на фото располагается примерно по центру.

Алгоритм настроен на работу с русским текстом, для установки языковых пакетов
MATLAB можно воспользоваться иструкцией по
[ссылке](https://www.mathworks.com/help/vision/ug/ocr-language-data-files-.html).
## Структура
На данном этапе система состоит из следующих файлов:
* `cutting\cutting.m` - функция, которая служит для прототипирования алгоритма
исправления перспективы и обрезки изображения.
* `main.m` - вызывает функцию для обрезки с параметрами, считываемыми из
`common.mat`, записывает результат в директорию `target`.
* `utils` - директория с вспомогательными скриптами. На данный момент в
директории находятся следующие функции:
 * `EditDistance.m` - функция для вычисления расстояния редактирования между
    двумя строка.
 * `lines_intersection.m` - функция для вычисления пересечения линий.
* `prepare_common.m` - создает файл `common.mat`, в котором содержаться
необходимые для работы общие параметры. Главным параметром является
`originalTextImage`, в котором находится название файла из директории `texts`.
Именно этот файл будет обрабатываться при запуске `main.m`
* `recognition.m` - распознавание текста на листе и сравнение с указанным в
`commons.mat`. Также проводит распознавание и сравнение для файла из директории
`target` (результат исправления искажения).
## Тестирование
Для тестирования алгоритма использовался следующий набор файлов:
* `distortion_generator.m` - генерирует набор файлов с перспективными
искажениями, пути к файлам и значения углов для искажения записываются в массив
структур, который вместе с файлами сохраняется в директорию `targetDir`.
* `cutting_test.m` - применяет алгоритм к файлам, сгенерированным на предыдущем
шаге. Результат также записывается в директорию `targetDir`
* `ocr_test.m` - проводит распознавание текста на изображениях, сгенерированных
на предыдущем шаге. Результат записывается в виде набора углов искажения,
полученного расстояния редактирования и его процентного отношения к исходному
тексту.
## Версии
### v2018.01.25
Набор алгоритмов для тестов
### v2019.01.09
Рефакторинг, проверка на необходимость искажения.
### v2018.12.27
Первая версия алгоритма `cutting.m` для выделения и вырезания, пока без проверки
граничных условий.
